美智庫報告：美應和台灣加強合作推動民主秩序

美智庫報告：美應和台灣加強合作推動民主秩序
出版時間：2019/12/19 11:46

美國華府智庫周一（12/16）發表最新報告，建議美國和台灣加強在印太地區經濟、治理及安全領域的合作，推動民主規範及以規則為基礎的國際秩序，抗衡威脅這個地區和平繁榮的獨裁趨勢。

美國之音報導，戰略與國際研究中心發佈了這份名為「描繪彙聚藍圖：探索美國自由開放印太策略與台灣新南向政策的交會點」(Charting Convergence: Exporingthe Intersection of the US Free and Open Indo-Pacific Strategy and Taiwan’s New Southbound Policy)的報告。

這份46頁報告說，為應對印太地區地緣政治變化，美國與台灣都在採取強調「開放、自由貿易、人權與民主」的新作為，重新表明對此地區的承諾，美國是自由開放印太戰略，台灣則是蔡英文總統在2016年5月20日就職演說中提出、以印太地區18個國家為主要目標的「新南向政策」。

報告說，美國國防部在2019年6月的《印太戰略報告》中，就將台灣列為是「美國在地區可靠、有能力及天然的夥伴」之一，因此為了能讓美台共同合作，推進和平繁榮的印太地區，這份報告也提出幾個主要建議，為自由開放印太戰略及新南向政策的彙聚提供一個路徑。

這些建議分為經濟、治理和安全3個部分。在經濟方面，報告建議美台應該啟動自由貿易協定的協商以促成物品自由流通，如此將有助於實現雙方政策的經濟目標；華府與台北應該在農業、環保、清潔能源等促進南亞及東南亞可持續發展的地區基礎設施專案合作等。

在治理方面，美台在彼此重疊的議程上應該通過現有的倡議，例如美台「全球合作及訓練架構」(GCTF) 擴大第3方的參與；美國應該協助台灣成為非政府組織的地區總部；美國官員應該鼓勵七國集團G7發表聯合聲明，支持台灣有意義參與多邊組織；美台應該與理念相近國家合作成立一個新的國際組織，以應對新興的對良善治理的威脅。
在安全方面，華府應該設法提供美國、台灣及其他理念相近夥伴的海洋安全合作；美台應該追求雙方海防聯合演練的機會，或許可在關島，並協助台灣海防擴大與地區的關係；美國應該推動將台灣納入國際社會打擊北韓在東中國海非法船對船移轉石油及煤炭的同盟等。（國際中心／綜合外電報導）

美智庫發布2020全球區域衝突預防報告 台海危機列第2級

美國智庫「外交關係協會」（CFR）18日發布「全球區域衝突預防重點」，由美國外交政策專家評估，來年可能出現或升級的三十種潛在衝突的可能性和影響，台灣列為第2級隱憂。（圖擷取自美國「外交關係協會」）

2019-12-19 10:48:35
〔即時新聞／綜合報導〕美國智庫「外交關係協會」（Council on Foreign Relations, CFR）18日發布「全球區域衝突預防重點」，由美國外交政策專家評估，2020年美國可能出現或升級的30種潛在衝突的可能性和影響，其中台灣列為第2級隱憂。

美國智庫「外交關係委員會」昨日發布最新報告 ，列出2020年美國需要防範的衝突領域。報告列出13個美國需優先預防的地點，分為兩種，一是對美國影響程度中等但發生機率高的衝突點，包括阿富汗境內政治動盪導致塔利班叛亂、土耳其和敘利亞境內武裝團體的暴力升級，和墨西哥犯罪組織行為等等。

二則是對美國影響重大但發生機率中等的衝突，其中包含美國與北韓無核化談判破局、中國與汶萊、印尼、馬來西亞、菲律賓、台灣和越南在南海爭議海域的衝突等等。

台灣也列在值得關注的衝突當中，不過，台灣並不在優先防範的地點當中，因為報告認為，雖然台海衝突對美國影響性高，但在2020發生衝突的機率低，列為第2級隱憂。

Push